贏國鄭州「明星橋」偷步通車4個月 爆裂露鋼板全座急維修

（新增：內容）造價超過1億元人民幣（約1.18億港元）、耗時近3年的河南鄭州中牟縣的賈魯河大橋，堪稱全亞洲最闊的無背索斜塔斜拉結構橋，一度被稱為鄭州新地標！這條「明星橋」今年3月下旬疑偷步通車，剛使用了4個月，近日爆出橋面就出現大量破損和裂縫，甚至能清晰看到碎石下面的鋼板，需要全座橋重新翻修。網民批評是「豆腐渣工程」，內媒則認為未驗收就通車，無疑是「豆腐渣管理」。

賈魯河大橋的承建商表示，大橋路面破損的原因已經找到，正在進行維修，橋樑質量安全不受任何影響。專家一致認為，鋼橋面鋪裝對溫度變化非常敏感，因晝夜溫差較大，正交異性的鋼橋面板柔韌度大，產生溫差變形。目前，大橋西半幅道路正在整修，預計9月1日完成。

因晝夜溫差較大，正交異性的鋼橋面板柔韌度大

1億 都未見過大蛇柯尿

今日中國 聽日香港

元朗條橋幾錢?

就算無偷工減料同貪污，一億建造費會唔會平得滯呀

與中國接軌

右邊果條直頭mei咗

wfc 又唔會去